想整個重啓Bno申請遊行

想整個重啓Bno申請遊行，有無人join

冇

而家香港又唔係英國地方，出咩BNO?
想做英國人咪諗方法申請BC law

BNO未平權之前只係一份有意義既紀念品

咁不如叫侵侵俾香港人申請美國護照

又有低B仔逐個回覆派負評

記者盧卡斯（Edward Lucas）在撰文時指，近日中國國際關係學會理事高志凱發言稱英方「不夠膽」插手香港事務，因現時政府忙於處理脫歐，沒餘力跟與中國對着幹，但盧卡斯認為，要證明中方的想法是錯誤的，英方就不可只流於口頭上讉責，而需要實際上施壓，更建議可以從香港人在回歸前可取得英國國民（海外）護照（BNO）入手。

盧卡斯認為，英方可以給予17萬名現時持有BNO的人士更多權利，如象徵式的認可，讓他們使用自動閘機入境，不需接受護照檢查；另外還可實際地，允許他們在英逗留不只半年，而是5年，讓他們有足夠時間透過讀書或就業取得英國居留權；又可讓他們的孩子承繼BNO；甚或重啓BNO申請，向香港那些隨時被當局取消旅遊證件的市民拋出救生索。

【逆權運動】從BNO入手向北京還以顏色 《泰晤士報》評論促延長港人逗留時限

中英就香港問題陷於口水戰，不少分析質疑英國因脫歐問題分身乏術，因此在處理香港問題上太過軟弱，英國《星期日泰晤士報》有評論文章建議，英國可從英國國民（海外）護照（BNO）入手，向正在抗爭的香港人伸出援手，例如讓持有BNO護照人士逗留時限由半年增至5年，讓他們有足夠時間申請居留權，甚至重啓申請，為港人提供「救生索」，又形容這是中國共產黨迫使英國出手的結果。

記者盧卡斯（Edward Lucas）在撰文時指，近日中國國際關係學會理事高志凱發言稱英方「不夠膽」插手香港事務，因現時政府忙於處理脫歐，沒餘力跟與中國對着幹，但盧卡斯認為，要證明中方的想法是錯誤的，英方就不可只流於口頭上讉責，而需要實際上施壓，更建議可以從香港人在回歸前可取得英國國民（海外）護照（BNO）入手。

盧卡斯認為，英方可以給予17萬名現時持有BNO的人士更多權利，如象徵式的認可，讓他們使用自動閘機入境，不需接受護照檢查；另外還可實際地，允許他們在英逗留不只半年，而是5年，讓他們有足夠時間透過讀書或就業取得英國居留權；又可讓他們的孩子承繼BNO；甚或重啓BNO申請，向香港那些隨時被當局取消旅遊證件的市民拋出救生索。

如此的一來，英國或會有右翼反移民的人士不滿，但盧卡斯指，持右翼立場的人在立場上一般會懷念舊時大英帝國的風光；而香港市民在示威時揮舞港英旗、英國國旗，反映港人珍視英國的文化價值，比英國人有過之而無不及。而且在國際的角力場上，英國可藉處理香港問題，將影響力延伸，因為目前英國仍被澳洲、加拿大、日本、新西蘭等視為外交及軍事強國，而這些國家亦不滿中國在經濟、政治及科技方面的野心。

文章指，雖然加強與香港的連繫會觸怒中國，但實際上是中國迫使英國出手，「如果中國不是沒兌現『一國兩制』承諾，目前的示威就不會出現，而外界也不需要給予支持」，盧卡斯直指，英國若出擊，也只屬中國共產黨「忍受不到獨立出版的書商、新聞自由、集會自由、司法獨立，並束縛香港至死、將市民推向絕望」的結果。

盧卡斯指，英國當天為香港留下良好司法制度、公務員制度，今天中國在香港拿取好處後，竟反斥英國是「毫不相干」以及「懦夫」，英國應該大力否定這些指控。他又認為，前首相貝理雅對中國落錯注，誤以為經濟發展和貿易會令中國開放，而上任首相卡梅倫（David Cameron）更進一步加重注碼，鑄成大錯。不過他認為現時撥亂反正也不算太遲，是時候向高志凱等證明，英國並非膽小的國家，香港的困境正是一個契機，新任的英國首相應好好把握。

英國《泰晤士報》／新華網

重啟BNO申請係咪姐係將香港變返英國海外地區

2019 香港回歸?

紀念品

支持
可能只係比返97年前出世既巴絲申請咁咪唔當係回歸英國